<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ENA5 - Tiede &amp; tulevaisuus on JPEL - Englannin materiaalia</title><link>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena05tehtavat/</link><description>Recent content in ENA5 - Tiede &amp; tulevaisuus on JPEL - Englannin materiaalia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fi</language><lastBuildDate>Mon, 26 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena05tehtavat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Etu- ja jälkiliitetaulukko</title><link>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena05tehtavat/etuliitteet_taulukko/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena05tehtavat/etuliitteet_taulukko/</guid><description>Etuliitteet Kielteisyys ja vastakkaisuus Liite Example Esimerkki Selitys a- asymmetrical Epäsymmetrinen Ilman jotakin anti- antidote vastamyrkky Toimii vastaan contra- contraceptive ehkäisyväline Vastaan, vastustaa counter- counteract vastustaa Vastaan, vastustaa de- deduct vähentää Poistamista dis- disadvantage haitta Vähentäminen, irrottaminen il- illegal laiton Adjektiivien käänteinen muoto im- impossible mahdoton Adjektiivien käänteinen muoto in- infertile hedelmätön Adjektiivien käänteinen muoto ir- irregular epäsäännöllinen Adjektiivien käänteinen muoto mal- malnourished aliravittu Väärin, huonosti mis- misunderstand ymmärtää väärin Väärin, huonosti non- non-alcoholic alkoholiton Ei un- unacceptable mahdoton hyväksyä Käänteinen merkitys under- underdeveloped alikehittynyt Ali- Määrä ja koko Liite Example Esimerkki Selitys bi- bilateral kahdenvälinen Kaksi cent- century vuosisata Sata deca- decade vuosikymmen Kymmenen equi- equivalent samanlainen Sama hemi- hemisphere pallonpuolisko Puolikas homo- homogenous yhtenäinen Sama hyper- hypersensitive yliherkkä Yli hypo- hypothermia vajaalämpöisyys Ali mega- megacelebrity suurjulkkis Iso micro- microscopical pienen pieni, Pieni (kreikka) mill- millennium vuosituhat Tuhat mini- minibreak pikkuloma Pieni (latina) mono- monopoly yksinoikeus Yksi multi- multinational monikansallinen Monta (latina) poly- polyglot monikielinen Monta (kreikka) Aika, järjestys, paikka, suunta Liite Example Esimerkki Selitys ad- advance edetä eteenpäin ex- ex-husband entinen aviomies entinen extra- extramarital avioliiton ulkopuolinen ulkopuolella fore- foretell ennustaa etukäteen inter- interchange vaihto välinen intra- intravenous suonensisäinen sisäinen mid- midweek viikon puolivälissä keskellä out- outlast kestää kauemmin kuin kauemmin/paremmin over- overtime ylityö yli peri- perimeter ulkoreuna reunalla, ympärillä post- postpone lykätä myöhäisemmäksi jälkeenpäin pre- precondition ennakkoehto etukäteen re- repaint maalata uudelleen uudelleen sub- subterranean maanalainen ali super- superstructure ylärakenne yli, todella paljon tai iso trans- transcontinental mantereen ylittävä läpi, yli, muutos tilasta toiseen Muita etuliitteitä Liite Example Esimerkki Selitys ambi- ambidextrous molempikätinen molemmat, enemmän kuin yksi arch- arch-rival pahin kilpailija suurin, pahin auto- autobiography omaelämäkerta itse by- by-product sivutuote sivu co- coworker työkaveri yhdessä cross- crossfire ristituli risti over- overanalyze analysoida liikaa yli, liikaa pro- pro-Africa afrikkalaismielinen puolesta pseudo- pseudonym salanimi valheellinen sur- surpass viedä voitto, ylittää, olla parempi ylittää up- upgrade korottaa, parantaa paremmin vice- vice-president varapresidentti vara, avustava Liite Example Esimerkki -able/-ible preventable estettävissä -al natural luonnollinen -an urban urbaani -ant defiant uhmakas -ar lunar kuuhun liittyvä, kuu- -ary literary kirjallisuuteen liittyvä -ate affectionate hellä -ed bearded parrakas -ern eastern itäinen -ese Chinese kiinalainen -esque grotesque irvokas, groteski -ful cheerful iloinen -ial celestial taivaallinen -ian utopian utopistinen -ic/-ical energetic energinen</description></item><item><title>Infinitiivi ja -ing: Lopputesti</title><link>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena05tehtavat/infinitiivi_lopputesti/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena05tehtavat/infinitiivi_lopputesti/</guid><description>function Quiz(questions) { this.score = 0; this.questions = questions; this.questionIndex = 0; } Quiz.prototype.getQuestionIndex = function() { return this.questions[this.questionIndex]; } Quiz.prototype.guess = function(answer) { if (this.getQuestionIndex().isCorrectAnswer(answer)) { this.score++; } else { displayFinalMessage();} this.questionIndex++; } Quiz.prototype.isEnded = function() { return this.questionIndex === this.questions.length; } function startOver() { location.reload(true); } function Question(text, choices, answer) { this.text = text; this.choices = choices; this.answer = answer; } Question.</description></item><item><title>Paljoussanat: Alkutesti</title><link>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena05tehtavat/paljoussanat_alkutesti/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena05tehtavat/paljoussanat_alkutesti/</guid><description>_____ people know that brushing your teeth after eating breakfast is actually harmful. Little people tarkoittaisi pieniä ihmisiä. Few koska laskettava. .
If you want to feel _____ bloated, don't eat pizza all day every day. Less eli vähemmän, the least olisi vähiten turvonnut.
Products with _____ fat don’t necessarily contain _____ calories Ensimmäiseen kohtaan less koska rasva on ei-laskettava. Toiseen kohtaan fewer koska kalorit on laskettavia, nehän on energian yksikkö.</description></item><item><title>Paljoussanat: yhdistä termit</title><link>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena05tehtavat/paljoussanat_yhdista/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena05tehtavat/paljoussanat_yhdista/</guid><description>//Execute a JavaScript immediately after a page has been loaded window.onload = function() { //Data for terms and definitions. This can be stored in a separate .js file, in a JSON file or here in the main file var data = { terms: [{ index: 0, text: 'many' }, { index: 1, text: 'much' }, { index: 2, text: 'a few' }, { index: 3, text: 'a little' }, { index: 4, text: 'few' }, { index: 5, text: 'little' }, ], definitions: [{ index: 0, text: 'paljon (laskettava)' }, { index: 1, text: 'paljon (ei-laskettava)' }, { index: 2, text: 'muutama, jonkin verran (laskettava)' }, { index: 3, text: 'hieman, jonkin verran (ei-laskettava)' }, { index: 4, text: 'harvat, hyvin vähän (laskettava)' }, { index: 5, text: 'hyvin vähän, tuskin lainkaan (ei-laskettava)' }, ], //this creates matches for indexes.</description></item></channel></rss>