<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kielioppiteoria on PJMM - Englannin materiaalia</title><link>https://joonasmmp.github.io/kielioppiteoria/</link><description>Recent content in Kielioppiteoria on PJMM - Englannin materiaalia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fi</language><lastBuildDate>Fri, 15 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://joonasmmp.github.io/kielioppiteoria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Perusaikamuodot?</title><link>https://joonasmmp.github.io/kielioppiteoria/aikamuodot/</link><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joonasmmp.github.io/kielioppiteoria/aikamuodot/</guid><description>Englannin perusaikamuodot on kaikista kielioppiin millään tavalla liittyvistä asioista ehdottomasti tärkein. Heti engannin opiskelun alettua aletaan jo katsomaan preesensiä ja viimemistään kolmosluokalla imperfektiä. Sitä seuraa vitosluokalla (joskus vasta seiskalla) preesens, kasilla pluskvamperfekti ja futuuri. Ysillä ne kaikki kerrataan koska ne pitäisi osata kun peruskoulusta päästään. Lukiossa ne kerrataan joko peruskoulusta lukioon-kurssilla ja/tai ykkösmoduulissa. Huomioi sana kerrataan, koska ne pitäisi osata jo. Mikäli perusaikamuodot tuottavat sinulle vaikeuksia lukion alkaessa, tulevat ne tuottamaan ongelmia myös jatkossa. Oletuksenahan on että osaat jo käyttää niitä. Tällä sivulla yritän selittää perusaikamuotojen käytön mahdollimman yksinkertaisesti ja esimerkkein varusteltuna.
1. Miksi aikamuodot on niin vaikeita? No kun ei ne ole. Englannin aikamuodot ovat itse asiassa paljon yksinkertaisempia kuin suomessa. Suomessa meillä on vielä enemmän verbipäätteitä kuin englannissa. Minä luen, sinä luet, hän lukee, me luemme. Jokaisella persoonalla on oma taivutuksensa. Englannissakin oli ennen näin, mutta kielen eroosion vuoksi päätteet ovat vähentyneet. Nykyään yleispreesensissä ainoa jäljelle jäänyt pääte on yksikön kolmannen persoonan -s-pääte.</description></item></channel></rss>