<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ENA15 - Jaksoviikko on JPEL - Englannin materiaalia</title><link>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena15tehtavat/</link><description>Recent content in ENA15 - Jaksoviikko on JPEL - Englannin materiaalia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fi</language><lastBuildDate>Mon, 26 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena15tehtavat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lista adjektiiveista</title><link>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena15tehtavat/adjektiivit_lista/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena15tehtavat/adjektiivit_lista/</guid><description> .content { overflow: auto; } Perusadjektiivi Paljon hienompi adjektiivi very accurate exact / precise very angry furious very bad awful very beautiful gorgeous very big massive very boring dull very bright luminous very calm serene very careful cautious very clean spotless / tidy /pure very cold freezing very colourful vibrant very confused perplexed very dangerous perilous / hazardous very detailed meticulous very dirty filthy very dry arid very dull tedious very easy effortless very empty desolate very exciting thrilling very excited thrilled / exhilarated very expensive costly very cute adorable very fast swift very fancy lavish very fat obese very frightened alarmed very frightening terrifying very funny hilarious very glad delighted/overjoyed very good excellent/superb very great terrific very happy ecstatic very hard difficult very high soaring very ugly hideous very weak frail / feeble very wet soaked very hot sweltering / scorching very huge colossal very hungry starving very important crucial / critical very interesting captivating very large huge very little tiny very long lengthy/extensive very loose slack very mean cruel very necessary essential very nice kind very noisy deafening very often frequent/frequently very old ancient very old-fashioned archaic / obsolete very slow sluggish very open transparent very pale ashen very perfect flawless very pretty beautiful very quick rapid very rare unique / uncommon very rich wealthy / affluent very shy timid very simple basic / elementary very skinny skeletal very small petite very smart intelligent very smelly reeking/pungent very smooth sleek very special exceptional very strong forceful very stupid idiotic very sure certain very talented gifted very tall towering very tiny miniscule very tired exhausted very unhappy miserable very willing eager very worried distressed</description></item><item><title>Lista idiomeista</title><link>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena15tehtavat/idiomit_lista/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena15tehtavat/idiomit_lista/</guid><description>.content { overflow: auto; } Idiomi Suomennos A blessing in disguise Hyvä asia, joka vaikutti aluksi huonolta Beat around the bush Vältä sen sanomista, mitä tarkoitat, koska se on epämukavaa Bite the bullet Hoitaa jokin asia loppuun, koska se on väistämätöntä Break a leg Onnea matkaan Call it a day Lopettaa työskentely jonkun parissa Cut somebody some slack Älä ole niin kriittiinen Cutting corners Tehdä jotakin hutiloiden ajan tai rahan säästämiseksi Get out of hand Poissa hallinnasta Get something out of your system Tee se, jota olet halunnutkin, jotta voit jatkaa elämääsi Get your act together Tee parempaa jälkeä tai lähde pois Give someone the benefit of the doubt Luota siihen, mitä joku sanoo Go back to the drawing board Aloita alusta Hang in there Älä luovuta Hit the sack Mennä nukkumaan It&amp;rsquo;s not rocket science Se ei ole monimutkaista Let someone off the hook Päästää joku pälkähästä eli päästää vastuusta Miss the boat On liian myöhäistä Pull someone&amp;rsquo;s leg Pilailla jonkun kanssa Pull yourself together Rauhoittua Speak of the devil Henkilö, josta juuri puhuimme, ilmestyi paikalle That&amp;rsquo;s the last straw Kärsivällisyyteni on loppu The best of both worlds Ideaali tilanne Under the weather Olla kipeä We&amp;rsquo;ll cross that bridge when we come to it Ei puhuta siitä ongelmasta vielä Wrap your head around something Ymmärtää jotakin monimutkaista You can say that again Totta, olen samaa mieltä Your guess is as good as mine Minulla ei ole aavistustakaan A penny for your thoughts Kerro, mitä ajattelet A penny saved is a penny earned Kun säästät rahaa nyt, voit käyttää sen myöhemmin A perfect storm Pahin mahdollinen tilanne Add insult to injury Tehdä huono tilanne vielä pahemmaksi Barking up the wrong tree Erehtyä ja etsiä ratkaisua väärästä paikasta Birds of a feather flock together Samanlaiset ihmiset ovat usein ystäviä (neg.</description></item><item><title>Hienommat adjektiivit</title><link>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena15tehtavat/very_adjektiivit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena15tehtavat/very_adjektiivit/</guid><description>Mikäli kirjoitelmassasi käytetään sanaa very, se on merkki siitä, että adjektiivisi on liian yksinkertainen. Tällöin voit käyttää alla olevaa listaa apunasi. Opettelemalla tarkempia (eksaktimpeja) adjektiiveja, voit ilmaista itseäsi tarkemmin ja syventyä aiheeseen. Lisäksi voit välttää toistoa.
1. very accurate = &amp;nbsp; 2. very angry = &amp;nbsp; 3. very bad = &amp;nbsp; 4. very beautiful = &amp;nbsp; 5. very big = &amp;nbsp; 6.</description></item><item><title>ENA15 - Jaksoviikko</title><link>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena15tehtavat/_index-copy/</link><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena15tehtavat/_index-copy/</guid><description>Turnitin-ohjeet 2024: Class ID: 42082043 Key: jaksoviikko
turnitin.com
Tehtävä 1.1: Kirje joulupukille Kirjoita 700-1300 merkin mittainen kirje Joulupukille Write a letter of 700-1300 characters. You are writing to Santa Claus. Esitä kolme toivomusta, jotka ovat  Jotain itsekästä itsellesi  Jotain epäitsekästä toiselle  Jotain aineetonta  Makake three wishes, which are
Something selfish for yourself Something unselfish for someone else Something immaterial You can use the following structure for your letter: Dear Santa, …  Introduction  Talk about the last time you were in contact with the person you are writing to  What has happened since the last time you met?</description></item><item><title>Tunnetko idiomit?</title><link>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena15tehtavat/idiomit_tehtava/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joonasmmp.github.io/kurssit/ena15tehtavat/idiomit_tehtava/</guid><description>Käy seuraavat idiomit läpi joko yksin, pareittain tai ryhmissä. Ovatko idiomit tuttuja? Entä tiedätkö niiden tarkoitukset?
$(document).ready(function() { var currentQuestion = 0; var qbank = [ ["A blessing in disguise"], ["Beat around the bush"], ["Bite the bullet"], ["Break a leg"], ["Call it a day"], ["Cut somebody some slack"], ["Cutting corners"], ["Get out of hand"], ["Get something out of your system"], ["Get your act together"], ["Give someone the benefit of the doubt"</description></item></channel></rss>