<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>koodaus on JPEL - Englannin materiaalia</title><link>https://joonasmmp.github.io/tags/koodaus/</link><description>Recent content in koodaus on JPEL - Englannin materiaalia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fi</language><lastBuildDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://joonasmmp.github.io/tags/koodaus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Case paritustehtävä</title><link>https://joonasmmp.github.io/post/verkkosivu/stablediffusion_kuvat/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joonasmmp.github.io/post/verkkosivu/stablediffusion_kuvat/</guid><description>Taustaa Moni pitkäaikainen verkkosivujeni seuraaja on huomannut, että sivulle on ilmestynyt kuvia. Ehostin vähän tuota sivun ulkoasua, mutta koska en ole koskaan tyytyväinen mihinkään, niin halusin jotain grafiikkaa. Tarkoituksena on kuitenkin pitää sivu yksinkertaisena ja helppokäyttöisenä, joten aivan kovin isoja CSS-temppuja ei ole tulossa, vaikka Parallax scroll-efekti vähän jo kiinnosti.
No kuitenkin, tuohon etusivulle piti saada banneri johon kuvia. Jotta ulkoasu pysyisi järkevänä Hugon kannalta, sille piti tehdä oma div, jonka vaan laitoin ilmestymään ennen kuin tuo artikkeliosuus alkaa.</description></item><item><title>Case paritustehtävä</title><link>https://joonasmmp.github.io/post/verkkosivu/caseyhdista/</link><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joonasmmp.github.io/post/verkkosivu/caseyhdista/</guid><description>Kysyin kollegaltani Markulta (nimi ei muutettu) millaisia verkkotehtäviä hän haluaisi. Hän sanoi haluavansa tehtävän, jossa sanastosta arvotaan määrä n sanoja ja niille täytyy etsiä pari. Kun paritus on valmis, on valmiina sanasto jossa toisella puolella englanninkielinen versio ja toisella puolella suomenkielinen. Lupasin hoitaa asian.
Tausta Koska en osaa koodata, etsin ohjeen kuinka luoda muistipeli. Siinähän on käytännössä sama idea. Korttien sijasta laitoin kaksi riviä vastakkaisille puolille ja muutin kortit suorakulmioiksi. Indeksissä kaksi arvoa (sana suomeksi ja englanniksi) ja ne on paritettu toisiinsa.</description></item><item><title>Verkkosivun taustaa</title><link>https://joonasmmp.github.io/post/verkkosivu/verkkosivuntaustat/</link><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joonasmmp.github.io/post/verkkosivu/verkkosivuntaustat/</guid><description>Tässä julkaisussa käsitellään tämän verkkosivun taustalla olevaa prosessia, joka on tietysti kokoajan kesken. Ehkä saat tästä inspiraatiota oman projektin luomiseen, tosin tuskin tämä kovin montaa ihmistä kiinnostaa. Oikeasti kirjoitan tätä koska harjoittelen alustan toimintoja ja formaatteja ja pääsen käymään läpi sivuston eri vaiheita.
Miksi? Taustalla on jo pitkään jatkunut halu tehdä jotain hyödyllistä tietoteknistä projektia, sillä kiinnostusta löytyy, mutta päämäärää ei. Töissä tuli vastaan aito tarve luoda omia verkkotehtäviä, jonka takia tämä projekti sai alkunsa.</description></item></channel></rss>